\chapter*{Des droits de propriété et de la tangibilité des biens}

Tous les libertariens sont en faveur des droits de propriété, et s'accordent pour dire que les biens possédables incluent les biens tangibles. Cela signifie a minima les meubles et immeubles. Les immeubles comprennent les biens tangibles qui ne peuvent être déplacés, comme les maisons et les terres, et les meubles concernent tout ce qui peut l'être, comme les meubles de la maison, les voitures, les montres…

Les libertariens soutiennent aussi que les individus possèdent leur propre corps. Les disputes portent surtout sur la question de savoir si nous pouvons nous aliéner notre propre corps au même sens que nous vendons les autres biens externes\footnote{Pour des arguments contre cette inaliénabilité, voir \cite{kinsella2003libertarian} et \cite{kinsella1999inalienability}. Pour des arguments pour, voir \cite{block2003toward}}. Dans tous les cas, les libertariens défendent toujours que tous les objets tangibles, qu'il s'agisse de biens acquis ou créés, de meubles ou d'immeubles, ou de nos propres corps, peuvent être soumis à un contrôle légitime, appelé droit de propriété, par des individus précis.

Lorsque l'on passe des objets tangibles, corporels, à des objets intangibles, la situation est moins claire. Le droit à la réputation (voir les lois contre la diffamation) ou le droit à l'intégrité psychologique (voir les lois contre le chantage) sont des droits qui concernent des objets totalement intangibles. La plupart des libertariens sont contre les lois interdisant le chantage et beaucoup sont contre le droit à la réputation\footnote{Pour des arguments contre les lois contre le chantage, voir \cite{block2001toward}, \cite{block2008defending}, \cite{block1998libertarian}, \cite{rothbard2002ethics} et \cite{mack1982defense}. Pour des vues pour, voir \cite{nozick1974anarchy} et \cite{epstein1983blackmail}. Pour des arguments libertariens en faveur des lois contre la diffamation, voir \cite{kelley1987david}}.

Le concept de propriété intellectuelle, désigné par la suite PI, est aussi très disputé. Est-ce que nous avons des droits sur nos créations intellectuelles, comme les inventions ou les écrits ? Est-ce que le système légal devrait protéger ces droits ? Pour commencer, je résumerai les lois américaines actuelles sur les droits de propriété intellectuelle. Puis je passerai en revue différentes vues libertariennes sur les droits de PI, et je présenterai la vision des choses qui me paraît la meilleure. 
